@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .


<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptcheme straatnaamstatus";
    skos:definition "Codelijst voor de status van een straatnaam." .


<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/gehistoreerd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel opgeheven door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    
    skos:prefLabel "gehistoreerd" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/retired> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/inGebruik>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd formeel goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:prefLabel "in gebruik" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/current> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/voorgesteld>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "De straatnaam werd voorgesteld maar nog niet goedgekeurd door de gemeenteraad." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:note "Het voorstel komt typisch van de straatnamencommissie of cultuurraad." ;
    skos:prefLabel "voorgesteld" ;
    skos:relatedMatch <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/StatusValue/proposed> ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/straatnaamstatus/afgekeurd>
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Wanneer de gemeenteraad een voorgestelde straatnaam afkeurt na een openbaar onderzoek, dan wordt deze straatnaam door de beheerder afgekeurd." ;
    skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> ;
    skos:prefLabel "afgekeurd" ;
    skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/straatnaamstatus> .
